法治哈哈哈 - 古德明

法治哈哈哈 - 古德明

九月二日，香港大律師公會批評一些反暴政市民無視法庭禁令，有損法治。公會諸公宜記取清朝雍正帝一句話：「禁令弗行，咎在不公不明。」（《清史稿》卷三二三）

今日香港法庭判案，一涉政治，十九就會自動調整司法之平，保證判決符合在朝派心意。九月五日兩宗政治案件之判決，都是在情理之外，意料之中。

請先說第一宗案件：有大陸人王錫釗者，曾肄業香港城市大學，今年七月重臨城大，見民主牆上有「亂港」文字，就憤然撕下，又不滿在旁的民主女神像，奮力一推，雕像倒地，折臂斷頸。他被抓上法庭，承認刑事毀壞，願意賠償五千元供修復雕像。裁判官羅德泉卻只要他罰款二千元了事，還替他辯護說：「被告並非存心找麻煩，只因對某些事情有其見解，一時情緒激動，才會犯事。」試將王錫釗案與二零一一年白曉東案相比，就可看到新香港的「法治」是什麼一回事：當年白曉東在政府總部附近天橋支柱上，用箱頭筆留書詈罵行政長官曾蔭權，罪犯刑事毀壞，判囚四個星期。

第二宗就是前行政長官梁振英涉嫌受賄瀆職的UGL案：有市民不滿律政司不起訴梁振英，而且違反慣例不徵求獨立法律意見，向高等法院求司法覆核，法官周家明卻連覆核都不批准。他說的理由很多，唯一沒有說的，是梁振英貴為中共政協副主席，而中共明顯無意追究UGL事。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
點捨得停？ (尊子)

把這些案例也傳到美國吧